［港人無私奉獻］香港租蛇口俾咗15億人仔開發費 深圳租西九 香港俾哂64億建築費

【港人無私奉獻情操高尚】

1. 政府終於宣佈高鐵內地口岸區的租金安排，香港會向中國大陸就內地口岸區象徵性收一千蚊一年租，同時宣佈二零一九年起香港就深圳灣口岸每年都只會交一千蚊租俾深圳，兩者叫做打返個和。畢竟深圳現在按市值每年收緊香港八百一十萬人民幣租，可能政府都知道如果冇辦法拉平條數的話香港人聽到一定會反枱，於是就諗到不如叫深圳減租呢一招。站在深圳市政府的立場，考慮到西九塊地貴過蛇口咁多，大家互交一千當然抵過大家互交市值租金，答應是正常的選擇。

2. 但係件事未完的。當年開深圳灣口岸的時候，深圳仲一次過問香港收了十五億人民幣的土地開發費。當年深圳真係同香港計到足。深圳灣填海要搬漁排，問香港攞錢；填海要開石，個礦場本身有人住要動遷，又問香港攞錢；開完石要種返樹上去，都係問香港攞錢。最後數埋成十個細項，連動遷地價都計到足。同一個道理，咁西九挖咁大個洞，中國大陸點解又唔夾返錢？西九係地唔用來做一地兩檢的話，賣出去會好值錢，用同一個邏輯一樣應該要中國大陸賠喎。

3. 呢度仲未計建築費。當年深圳灣個港方邊境係香港自己出錢起的，現在西九個內地口岸區又係香港自己出錢起，按同一標準係咪可以問中國大陸要返？有傳媒計過，成條數加埋香港其實可以問中國大陸收返 64 億，夠出多兩個月綜援同生果金架喇，一係攞黎派每人一千蚊都唔錯啦。

4. 可以想像，香港政府會話一地兩檢都係為方便香港人⋯⋯先唔好討論一地兩檢係咪必須同有幾方便，喂，你自己個推算話有四成客係內地人，按人頭計要中國大陸分返四成建設費又如何？定係想講兩個一地兩檢都係香港要求中國大陸做，唔好意思問中國大陸攞錢？Sorry，呢個立法會唔係我選出來的，一地兩檢係香港要求中國大陸做呢個講法，人唔笑狗都⋯⋯

(附：當年深圳收錢帳單 ）

屌佢老母好撚嬲

香港貼錢俾人屌

得個嬲字 不如諗下我哋可以做到啲咩

自我矮化囉

有咩可以做到

殖民地係咁

大陸狗度縮數最叻

ATM

呢個垃圾政府，賣港賣到

真係俾人當狗咁撚

班高官唔死根本無用
就算死左大陸都係再點名
結論
望天打救

淨係政府咩 ? 所有議員都係喇

交稅就係比班仆街進貢比支那
屌佢老母

不要跟車太貼，這是垃圾文

高質post

??
上面啲資料全部有公開紀錄喎

共匪個匪字你估係老屈佢？

當年筆錢要計埋通脹同埋貨幣升值因素，叫鄰國還哂錢先準用西九

所以全世界都等支那收檔
連自己支那人都想政府收皮
世界邊個大國做到

當年係深圳起係香港比晒
而家係香港依舊都係我地比晒

田北辰話今次係香港求中國比高鐵我地

不如比晒d錢大陸啦

而家咪咁做緊